Das Erfurter Ökumenische Netzwerk zur Bewahrung der Schöpfung (fortan „Schöpfungsnetzwerk“) ist eine lokale Initiative für eine ökologisch vertretbare, zukunftsfähige und nachhaltige Lebenspraxis in Erfurter Kirchgemeinden. Es ist 2019 entstanden aus dem „Gebet für die Bewahrung der Schöpfung“ (freitags um 11:45 Uhr in der Kaufmannskirche).

Die Mitglieder berufen sich auf die Tradition des Konziliaren Prozesses und die Wertschätzung der Schöpfung, die sich aus dem 1. Artikel des Glaubensbekenntnisses und dem Schöpfungsauftrag „bebauen und bewahren“ ergibt. Sie sehen in der Klimakrise und im Artensterben eine Herausforderung zu Umkehr und mutigem Handeln. Sie erkennen in der Praxis der Gemeinden viele Handlungsfelder und Ressourcen und zugleich die Chance der öffentlichen Zeichensetzung.
